27歲都唔似個大人咁

做咗幾年野，人工得18k，唔想做哩行但又諗唔到轉咩行好
見d frd都講結婚買樓租屋炒股，好似得自己一個仲係on99打下機放假睇下戲成個𡃁仔咁

成日好撚灰，唔知自己想點

唔好掉低正評走咗去啦

大撚把人27歲仲失業/做緊part time 有咩可怕
至少你有穩定既收入 d fd係點唔好理啦
屌人人行條路都唔撚同
如果對自己而家既生活唔滿意
不如唸下可以點樣改善啦

29歲18k
same

而家後生仔唔爭人錢已經算好

我同你差唔多啦，人工仲低過你
有d過得一日得一日既感覺
所謂既夢想，理想，都係得個想字
冇動力去做，去實行

人地爭我錢

我連夢想都冇呀，完全好似冇目標咁

same，20歲FG 25K

鐘意打機煲劇，都不失為一個興趣呀
唔一定要玩車炒股先至做大人
炒股有機會蝕
你嘅興趣又唔多洗錢
想生活充實啲就去做下運作鍛練自己
讀下課程，到時候忙你就會掛住打機睇戲嘅生活

Thx 巴打，我都有諗緊點改善，不過自己又係d懶鬼，唉暫時諗住做多d運動學下d外語，希望堅持到

咁你覺得結婚上車炒股就好開心

人各有志
人地點生活洗咩理人
我反而欣賞一個有思想有諗法既人，多過成個腦除左錢同樓乜都無既人

我又係差唔多。我想轉政府工，感覺踏實好多 奈何唔係你想就做到

唔係叫開心既，佢地都應該好大壓力，不過有動力做一樣野，有個目標咁好成熟既感覺

轉政府工既話應該多返d空閒時間，我份工24小時On call咁，再講多d應該會自爆

一齊努力

我覺得啦 就算堅持唔到都唔緊要 最緊要唔好放棄嘗試
雖然27歲可能遲左D 但試多D唔同要先會搵到自己真正既興趣
就算搵唔到咪當拎個經驗 冇蝕底的
做任何野都一定有收穫的 最緊要係唔好令自己後悔

贈你一句 如果自己都睇唔起自己 叫人地點睇得起你
比返D自信心出黎啦 你未必係好 但一定有人差過你

thx巴打，會做多d運動充實下生活

27,拎緊34.5

thx 開左個post睇到d留言，個人好似差咗電咁 會加油努力

21歲 搵緊2萬多少少,濕九磨時間工

勁呀

得18k仲要24hr on call﹐轉行好過啦
咁的工你好難有得發展興趣，人工又唔高

唔一定同輩做到啲咩都要跟住去行既

人地結婚生仔可能只係表面開心呢

有苦只有自己知。

自己活得開心就好。

盡量不要去和人比。

26
雖然有正常工作，但係日日淨係返工放工
冇社交
見個個都拍拖結婚我唔知自己做緊乜

金石良言

Exac7ly 中哂呀巴打

25,6歲個個結哂婚
個個仲plan緊買居屋果D

我仲on99咁

個個都好似大人咁
我就同幾年前冇分別，完全同人唔同階段

以為係自己夢遊個陣開post

去叫下雞，去下旅行囉

有得繼續升既，今年應該會再升上到2字頭
不過轉行又真係諗唔到轉咩好

有時同學聚會一講起買樓結婚嘅話題都想搵隆捐
都好睇你埋咩人身
如果成班都係鐘意玩嘅大細路
其實都好開心

今年 27歲 穩定職業
買唔起樓

我直情唔想出席啦
好似局外人咁
可能我識人少
好少好似我咁
出到去得我一個on9仔同一枱同年嘅大人

我仲差過樓主

27歲 先得16k 好彩屋企人有樓

但我都覺得好廢

好想搵份高少少人工既工

屋企有樓都已經好架啦，少樣野煩
祝你轉份好工

真係中哂

有時唔明白無興趣係咩感覺 因為我就係太鍾情某啲興趣，卻偏偏為住分唔到時間去做而唔開心，同樓主情緒一樣，但情況不一。
樓主加油啊，得閒上連登咪睇下啲巴絲玩咩傾咩睇下自己有無癮join埋囉
可以搵到一樣嘢做嚟比自己放鬆或者抒壓都可以成為興趣架。至於結唔結婚嘅嘢，要遇到就會遇到架啦。

香港買樓冇父幹既話真係要兩個人一齊努力儲首期，我淨係自己儲

有女未？

利伸 not gay

大家咁話

依家發現同女出街其實消費都幾大想搵份25k左右

未

利伸 not gay too

有同感 26 身邊朋友開始買樓結婚 自己仲渾渾噩噩 搵20幾k咩都做唔到 宜家考慮再進修

同女出街真係高消費活動
不過我慳返，冇女

唔想再大落去 膊頭好重

其問題係你自己根本前設左人生既目的係結婚，炒股買樓。邊個話比你知呢d野係一定？

Same，兩老已經冇做野，家姐呀哥結哂婚生左小朋友冇比家用，雖然屋企唔係話等我開飯，不過一少左我個筆家用都幾麻煩

換轉頭諗，做多幾年細路又咩唔好
人始終會老，心態決定一切
森美都4張幾都成個細路咁
俾人感覺佢仲後生
到你老哥時 就好想做後生仔㗎啦

唔喺話人生目的既，係覺得人地好成熟，好識為將來打算咁

18k好差？

而家後生冇老破已經好好

25 20k
無父幹 無欠債
高不成 低不就
周身刀 張張鈍
浮浮沉 on99

人比人比死人
有人富貴有人窮
不如你問下自己想過咩生活先
如果想平平淡淡過世就維持現狀
想過返個有錢人生就積極行動
你有野做養得起自己已經唔叫廢
大把敗家仔廢過你多多聲

尋找緊人生興趣
最近念住揾啲世藝充實下人生

巴打係咪灣仔/銅鑼灣個頭返工？

26 就黎 27
高不成低不就咁
冇得抽居屋又買唔起私樓

轉啦。今時今日無咩機會發達，喺私人市場做耐咗先叫返唔到轉頭

再過多十幾年， 當你見到佢哋已經事業有成樓又供咗一大半， 而你仍然成碌柒咁樣戇鳩鳩，到時仲後悔。
上面成班廢柴叫你安於現狀呀，又叫你唔好理其他人點睇呀，佢地仲賤格過叫你去死

Same
除左份工穩定，一無是處

唔係 應該認錯人

愈睇愈覺同你似，得閒傾下

咁人地係咪代表你？成熟定義係咩？係待人接物處事方式同態度呀，而唔係物質上既定義。最緊要生活得開心。

人比人真係會比死人 做人最緊要開心

真係 就算你搵100k一個月 但錢都買唔到開心 咁有撚用咩

你咪又係前設左做人一定要事業有成，你既滿足感係黎自同人比較，日日去諗點贏人呀？我假設你事業有成，有車有樓。但係生活得唔開心咁託柒呀？唔係話叫佢安於現狀，只係唔好過份擔憂。

岩呀，所以會唔會樓主應該係改變下對事物既睇法？

28
group 入面啲fd開始send 長輩圖

26歲仲搵緊15k
2老準備退休要比多d家用
每個月慳住用都叫儲到200k
但樓又無女又無唔知有咩用
身邊班朋友個個都18 20k
覺得自己好廢

Same,好多野都想做又冇動力去做
日日都hea過，人生好似冇咩目標

我都今年27 但覺得自己同17係無分別 時間真係過得太快太快了

屋企有一層樓
但因為N年前複雜既錢債問題
要重新由頭供過
兩老就到退休年齡

我每個月大半份糧FOR供樓

我已經唔洗諗買另一間屋，識女結婚

我慶幸自己唔洗訓街，身體健康
除左呢D我都無乜開心既事

一過左18歲時間就過得好快
眨下眼就26歲
望到老豆d白頭髮比以前多左好多

做人最緊要做自己...
人生都行左就黎一半...

睇到好有共鳴

兩老走左層樓咪又係屬於你
遲早嘅問題姐

學債, 唉

25歲 15k
因為返工周圍走車費多同冇得帶飯
每月扣除家用雜費自用等儲5000左右
即係30歲先可能儲到30k
前提係5年內唔去旅行唔做任何高消費活動
我會諗 呢30k對我30歲時會有咩所用呢？
結得婚黎又租唔起樓 公屋居屋又輪唔到
然而身邊好多朋友又做到呢二樣野
對於自己將來好迷惘

我明呀，其實我唔知自己想要d咩，想做d咩令自己開心

又一個同道中人

30歲都覺得自己on下on下咁
唉

你好過好多人了
起碼好過我男朋友

Same 今年年尾28歲啦。。。轉左半工讀 準備考入境或者懲教

我明呀，換部電話都等如儲少兩個月錢
巴打又唔駛咁灰，你到30歲都應該唔止15k既，去旅行差差電係需要既，我試過差唔多成十個月係咁做，人係好頹好唔開心

25歲仲讀緊u仲失敗啦我

29歲咪又係咁
對乜都冇興趣, 0社交
工作上溝通冇問題, 但私底下覺得維持個朋友好晒時間, 明明自己最多既就係時間

屌 如果有讀緊中學/大學既人睇到呢個post

真係要珍惜你宜家既時間

一讀完書出黎好似眨下眼就廿尾三十

好好珍惜
出到黎係2個世界

紀律部隊除左警察外真係幾吸引，啱啱有個frd考到海關都登佢開心

+1 夾心最慘

岩呀, 所以呢幾年開始年年都同屋企人去下旅行 係開心既

Same same，有時d frd約都唔想出，毒撚性格

玩多D，遲d出黎做野冇所謂既，仲有幾十年要做呀

好似我，死慳死底儲到30萬
之後拎咗廿萬出嚟讀書
橫掂30萬都做唔到啲咩
就拎啲錢去進修

邊個話大人一定要結婚買樓炒股

我眨下眼都好快30了
睇住d侄女好快大就覺得時間過得好快

老老實實 好驚嫌我太大唔請我 宜家做緊sales 雖然老細睇我 轉左part time讀書都肯比我渣莊 但真係睇唔到前境。。。好驚太遲轉行

都係d社會框架啫，主要係覺得自己而家同廿歲頭冇分別咁，人地就好似大個左

咁呢個咪就係核心問題囉，咁你有無試過去搵先....

我覺得三十歲前都ok，有工作經驗都係一個加分位，另外佢地都會覺得你考得入黎都應該做過世or長時間，唔會話好快辭職變相浪費資源去培訓

27歲13k
超廢

到父母已經老， 開始要負擔佢哋嘅醫療開支， 而自己人到中年仍然低收入， 我睇你點樣過得安心自在

以為你講童顏，出返去先

我都知呀，但係諗唔到點搵點解決呀

27歲40k
但洗好大都只係儲到20 幾萬, 最近炒股輸咗幾個月糧出去
邊有人話炒股一定賺
不過學多樣冇壞既人生咁長

我諗法同你有點相類似 但我就唔係進修
依家我面前有兩條路揀
一，現實系：呢份工做三五七年 儲夠經驗之後轉一份穩定長久既職業
二，夢想系：做多二三年工儲錢 之後去wh見識世界 完滿30歲前人生一事

我好怕揀錯是旦一樣 都會影響我一生

不過有d同歲同事真係成個𡃁仔樣

27 失緊業 想搵份12k都難

我有個同歲朋友今年會去wh，都好佩服佢，不過佢係個d諗到就做個種人，我就成日思前想後

呢個咪你自己比自己既框架囉，仲衰過社會既框架。雖然我有時都會對人到左30歲呢個問題，但諗深一層，呢樣其實係由細到大社會比我地既一個programme ，你愈聽得多咪愈唔清醒囉，最緊要係自己點諗，唔通過左30歲就注定做咩都失敗？你諗深一層究竟係唔係？ 你開個post 變左比勁多人入黎放負，最後你有無得著？

25歲
打緊9k長散

如果屋企唔等你開飯就去做自己想做嘅嘢啦
我就係屋企有兩老要照顧
所以先um成廿萬出嚟讀書，其實係好肉赤
但知道讀完先有機會個人工跳去另一個層次
唔捨得都要um錢讀書
如果唔係搵嗰廿幾k，真係照顧完兩老自己都唔洗生活

依家又講第二樣 咁你繼續係度放負啦

我都差唔多 人工多你少少 但一樣係冇咩興趣
日日都係hea 下 打下機 上下網
連社交都少

唔係話人地成唔成熟
只係見到人地個個行前左好多步, 結婚, 買樓, 事業有成
而自己就只係番份廢工, 幾年黎都係原地轉
係幾唔舒服

我二七歲嗰陣就四萬一個月，見到一啲中學同學後生嗰陣就好似樓主咁樣，到三十幾歲先嚟後悔，我點醒佢咋

就快27歲
我個人都無目標
讀書又少
好多嘢都想學，但無耐性
成日半途而廢
學習/返工都係

Same here

唸你老母

睇你想做自己，定做人地眼中既自己
為左無相干既人改變，一世就咁架啦

我呀哥都係 佢今年都27歲但係就成個大細路咁 成日要我地屋企人照顧佢 雖然佢收入算幾好但係我都好擔心佢對於承擔成頭家有無問題

Lm

29歲 12k
不過份人完全冇興趣 錢基本上冇掟洗
每日都唔知做緊乜 好撚垃圾

中撚晒
0個朋友

無論喺咩場合咩群組 永遠都好似局外人埋唔到堆 所以完全識唔到人

可以點樣唔安於現狀
係咪搵枝槍指住老細叫佢加我人工
繼續on99

聽啲阿頭字裏行間暗示
去到某啲高位 升人一定係升有degree嘅
升ive仔會無法服眾

唉...見到自己
28搵緊22k
工作環境識唔到女 日日返工放工行屍走肉
仲要對打機冇咩興趣
冇目標 而家個人生都唔知做緊咩

好過我就黎26嘅失業撚

講個故仔，有一日，有一隊地下搖滾樂隊開show, 台下有唔少觀眾同粉絲去睇，去到尾聲時候，個主音同大家講“我地要解散，因為大家本身都有正職個身，又要供樓，結婚等等，唔可興趣當飯食” 台下d人聽到當然好唔開心，突然有一位粉絲衝上台同個班樂隊講“千萬唔好放棄，唔好放棄心中夢想，你仲有我地一班觀眾支持你地！” 個隊樂隊聽完之後深深感動，所以打消解散想法。

幾年後。。。佢地一事無成，本身有女俾女飛咗，本身有份正職但因為要追夢而放棄搵唔返，本身觀眾粉絲都轉睇其他樂隊，佢地失去一切，就係當初一番所謂的支持說話。

我想講，有時一d 支持說話，叫人唔好放棄，叫人去追夢，最後就害咗人一生

其實樓主本身已經有答案

見到同齡人有成就而自己原地踏步

覺得唔舒服

其實就等於你自己都想改變

大把人係咁

岩呀
You are the only one who has to live your life
其他人諗乜 講乜 咪由佢囉
千祈唔好變成一個連自己都討厭嘅人

利申 搵唔多 但夠洗 而且尚算享受而家嘅工作

可以享受工作已經好好

我都係27 做緊19文職
香港呢家放棄左我地呢代架啦

我諗住遲d可能唔撈 拎綜援

你又啱，唉

讀書進修

諗
屌你成個肥絲咁

睇下點諗囉,社會有個傳統觀念就係
1822就一定係讀大學
2830就一定係結婚生仔,買樓.股票.

做唔到你就係失敗咁.

同樣27歲同樣on call工同樣18k

咪又係剩係識叫人讀書進修
得把口講有邊個唔撚識呀
係唔係真係所有進修完既人都可以變大土豪先

而家樓主個問題似係搵唔到自己個方向
你仲叫佢讀書進修 咁到底讀D咩好
漫無目的去進修 而家27歲 進修完 到時時間冇左 錢冇左
如果都係改變唔到現況又點樣？

你咁樣同D死教蓄又有咩分別
都剩係識講一句：「你地比心機讀書呀，讀唔到書就搵唔到錢。」
大學生咪又係一堆人失業 中學都冇畢業既咪又係有人有錢過你
識個FD就係唔鍾意讀書中三冇讀 之後用生命去打好多份工做到就死咁
但佢存夠錢之後自己做老闆 而家搵得仲多過你死讀書果40K一個月啦

唔係話讀書進修唔好，但一定要搵到方向先。
心態係最重要 當你一個人意識到自己面臨危機時
而身邊無任何人可以依賴 到時就會覺得自己應該要做出改變
唔會話一定成功 但至少都會嘗試或者去計劃一下點樣改變自己
我覺得樓主而家就係咁，但岩岩起步，所以先應該慢慢黎
未行學先行走 仆死左你負責？

叫人安於現狀就係廢柴，咁你而家既生活係唔係日日都大起大落呀
你又有幾唔安於現狀？今個月搵40K下個月乞食嗎？
大部份人都係想穩穩定定過生活架啦
你咪又係想曲線曬你搵緊40K好撚勁
連登仔大家都係井底之蛙 男人老狗扮乜春野姐

我知每個人諗野模式都唔一樣，你可以唔同意其他人講既野
你自己比多個建議等樓主自己決定參考邊個意見咪算
你係要扮哂型咁挑人機話人地廢柴衝出黎柒
膠都廢時比

lm

一撚樣,
有拍拖, 想結婚
但人地家長都唔敢見

24小時ON CALL真係好慘, 又要跟EMAIL

企鵝巴啱呀,我係搵唔到方向, 想進修都唔知修D乜

人生路好長 你到左呢個年齡真係冇人幫到你架
不過樓上條友都有D野講得岩 都要睇你有冇兄弟姐妹
將來既負擔如何 總之都係自己醒醒定定啦 有D野得你自己先知
記住唔好成日灰機 如果唔係個腦得負面情緒
前路都唔會望得清 大家可以做既事都係廢UP幫你打氣了

但樓主係除左睇戲打機冇其他興趣嗎？
定係基於冇人陪所以做唔到自己感興趣既事

如果想進修又係後者，就搵下呢方面既資料睇下覺得適唔適合自己
如果係前者，但又想進修，唯一方法就係硬食自己冇咁反感既科
不過呢個係好冒險既做法

尻UP 岩聽就參考 有懷疑既地方就唔好照做 害死你唔負責

打下機都有錯？
你只係感覺到自己唔夠充實姐

上少啲IG FB, 你會覺得成個世界唔同晒

29 歲 12k 可以點

巴打會唔會轉行好D呀?

讀書係唔會死錯人， 不過都要做足功課去分析， 唔通你明知而家土木工程爆緊煲你仲走入去讀咩
眼光呢樣嘢其他人冇得幫， 我都想有人話我知十年後邊一個行業會發大達

就黎27
岩岩23k收入
冇女朋友都算
仲要儲唔到好多錢

諗緊3字頭之前應該儲幾多錢防中年危險
機

無架,我都係進修完,只係個個課程收留左我.從而發展上去.
進修完既結果,只係由第18層地獄跳左去第17層地獄.
始終要對人既野就係麻煩野.

只係揀D無咁厭惡既行業.但有時都係無得你揀.
如果你係有DD興趣,已經要恭喜你.
或者你好好彩D野愈做愈上心都好好.

我都係，
岩岩畢業無耐（讀書前做左4年野）

想入番政府工，然後空閒時間睇股票

想死

好在有另一半同我一齊儲錢，仲要有排都儲唔到首期 唔想訓街

好岩聽 梗硬搵野讀都唔一定有好既發展

做自己鐘意既事最重要，唔駛隨波逐流

或者我都仲係幼稚
只係多左一份猶䂊

27 歲得18k 又真係少左啲

世俗逼到你咁 我明

25歲得24k ，打份牛工無做，要搞生意先可以改變命運

樓主唔撚洗驚,好多人講咩炒股多數都係買完放係到等升再放 玩下only,而玩下果D人就會成口掛係口邊,等人以為佢地好成熟咁

而買樓結婚果D就真係等你有女朋友先會諗下,當然要成日掛係口邊,因為根本買唔撚起
講多D都係為左比個動力自己捱落去姐,如果唔係,真係無必要日日返工,咬老綜.日日係屋企HEA,間唔中返下PT唔撚好,返工為咩姐,咪又係層樓結婚

所以樓主好好珍惜依段時間

巴打小心俾人話你葡萄友

但我覺得樓主最緊要知自己想做d乜
幾多歲搵幾多錢根本唔係重點
錢只係支持你生活既資源，但唔代表就係你既生活
人唔係為錢而生
諗下有無自己想做既野，用你既方法去達成佢咪仲有意義

我今年生埋日都30，自己做自己生意，每月收入唔定
好彩老婆同我同一方向，同一興趣
每日起身兩公婆可以hea下起身，食下tea，處理少少公司野
有時間就陪多d兩邊屋企人

唔係為錢而忙
未諗到自己所求既時候，不妨理多d身邊既家人
我覺得咁先係生活

身邊有個朋友都係...
佢都係廿七歲，做左文員幾年，
人工15k左右（冇女唔洗俾家用），
同佢傾開計佢都好似對未來冇乜憧憬，
一年去幾次旅行，平時唔洗點慳，
買名牌食好野..
有時都覺得咁既生活都幾開心...
反觀自己廿五歲，工程佬一名，
係揾多佢少少但壓力大 ，
俾埋家用拍下拖還學費都冇乜錢淨，
莫講旅行買名牌，食個lunch 都要就住就住，
咁既人生真係值得咩？

[正義必須彰顯] 連尼住 我𨳒你個仆街祖宗十八代個老母個臭化閪

怒髮衝冠，屌肥絲，抽抽插插。

抬望眼，仰天長嘯，屌你老母。

三十個台皆見影，八千個post捉錯處。

好得閒，每日左右右，將post切。

連尼住，唔做野；

望遠狗，撐飯蓋。

惡意回覆卻視而不見。

壯志怒吼連尼住，笑談渴飲望遠血。

待從頭，收拾肥絲帳，朝天闕。

含撚啦你老母

冇追中間啲po
想問樓主而家做緊邊行呀
見你好似係想進修但唔知自己方向

同家人住住先？

26歲 初畢業為理想入左行乞食既
而家先諗住轉行
但又諗唔到轉咩
錢又儲唔到
目標又未搵到
仲要同女朋友拍左十年拖
有時真係唔好意思叫佢等

有冇同女朋友傾過結婚嘅嘢先？最緊要係大家有共識一齊努力就得

27歲 16k 最近仲比女友派帽，依家頹廢過日子

日日都諗緊自己做緊乜
之前成份糧用黎同ex出街食飯送禮
依家人又冇錢又冇

真係好撚失敗

留名一鳩樣⋯

唔一定要高人工先叫成功嘅 睇你自己心態係點囉

今年年尾27, 我行都轉埋 由頭黎過, 起碼要31 32先出頭

自己過得輕鬆自在就可以
唔需要同人比較

我今年26 一事無成，一年前轉行做地盤到e+仲係做緊泥雜

有女已經贏十條街

或者可能住在對方家人先（佢無房）

未來寫照

有決心轉行真係勁呀

同樓主一樣係27, 身邊差唔多年紀嘅都去哂做政府工結婚生仔買樓, 得我仲係搵嗰20k, 樓又買唔起d女又睇你唔起, 已經做好孤獨死嘅準備

巴打哩d先係生活呀

你同我一樣冇自信，吸收其他巴打意見之後，最緊要build up個自信出黎，個人灰機做乜都差

同樓主差唔多身世，但努力幫自己搵自己想行既路，共免之。

仲有，人比人，比死人。比黎無意義。為自己努力啦。

我真係恭喜你，追夢唔好咩？

fg做野比人當intern

樓主唔洗愁嘅 未搵到目標姐
我25 搵21K
兩年前覺得唔可以淨係做野
開始搵下自己嘅興趣
好開心慢慢搵到鐘意做嘅野
雖然唔一定可以轉化為職業
又搵得唔多買唔到樓
但至少過得開開心心
加油呀樓主

供樓先係地獄開始每月連雜費硬食15k廿五年
又要儲錢防老 份工唔開心 都唔敢走 有時發惡夢都驚被人炒

諗清楚自己係咩人，有幾多能耐幾多興趣。唔係人人都適合係職場/揾錢上力爭上游，你去同人比呢D，未必係適合你。

自己試過去返一份比較有晉升空間既工，但要付出既野同收穫既野並唔係自己真正想要既野，最後決定返份比較輕鬆既工。人就算平平安安活到終老都唔係好多年，何況隨時都可能遭遇橫禍，何必事事去比較咁辛苦。